@prefix so: <http://solide-projekt.de/ontology/> .
@prefix xsd: <https://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

so:Einsatzkraft a rdfs:Class;
    rdfs:label "Einsatzkraft";
    rdfs:comment "Diese Klasse ist die Oberklasse aller Einsatzkräfte, egal ob Person oder Fahrzeug". 

so:EinsatzStatus a rdfs:Class;
	rdfs:label "Einsatzstatus";
    rdfs:comment "Diese Klasse ist die Oberklasse aller Einsatzstatusmeldungen. Immer wenn eine Einheit 'verschoben' wird, erzeugt sie einen neuen Einsatzstatus.". 

so:Einsatzort a rdfs:Class;
    rdfs:label "Einsatzort";
    rdfs:comment "Diese Klasse ist die Oberklasse aller Einsatzorte als URI damit es eindeutig ist, zb: http://dbpedia.org/resource/University_of_Paderborn". 

so:statusAenderung a rdf:Property;
    rdfs:label "Einsatzstatusänderung";
    rdfs:comment "Diese Property verbindet eine Einehit mit all ihren Einsatzstatusänderungen.";
    rdfs:domain so:Einsatzkraft ;
    rdfs:range so:EinsatzStatus.

so:datumzeit a rdf:Property;
    rdfs:label "Uhrzeit der Meldung";
    rdfs:comment "Dieses Datum wird gesetzt, wenn eine Einheit seinen Einsatzstatus verändert";
    rdfs:domain so:EinsatzStatus;
    rdfs:range xsd:datetime .

so:takteinheit a rdf:Property;
    rdfs:label "Name der Einheit";
    rdfs:comment "Nicht-normalisierter, taktischer Einheitsname, z.B. ELW 2 Florian Hameln 89-12-1";
    rdfs:domain so:Einsatzkraft;
    rdfs:range xsd:string .

so:funkbos a rdf:Property;
    rdfs:label "Funkname der Einheit";
    rdfs:comment "Nicht-normalisierter Funkname, z.B. Florian Hameln 89-12-1 oder Florian Hameln 89/12/1 oder Florian Hameln 89/12";
    rdfs:domain so:Einsatzkraft;
    rdfs:range xsd:string .

so:einsatzabschnitt a rdf:Property;
    rdfs:label "Einsatzabschnitt einer Einheit";
    rdfs:comment "Ort an dem sich eine Einheit befindet";
    rdfs:domain so:EinsatzStatus;
    rdfs:range  so:Einsatzort .

so:einsatzbefehl a rdf:Property;
    rdfs:label "Befehl für die Einheit";
    rdfs:comment "Ein Befehl beschreibt die Aufgabe, die eine Einheit zu diesem Zeitpunkt zu erfüllen hat, z.B. EA2 Gemeinde Aerzen";
    rdfs:domain so:Einsatzkraft;
    rdfs:range xsd:string .

so:einsatzstärkeführer  a rdf:Property;
    rdfs:label "Einsatzstärke der Führer";
    rdfs:comment "Anzahl der Führer in dieser Einheit, z.B. 1";
    rdfs:domain so:Einsatzkraft;
    rdfs:range xsd:integer .

so:einsatzstärkeunterführer  a rdf:Property;
    rdfs:label "Einsatzstärke der Unterführer";
    rdfs:comment "Anzahl der Unterführer in dieser Einheit, z.B. 2";
    rdfs:domain so:Einsatzkraft;
    rdfs:range xsd:integer .

so:einsatstärkemannschaft  a rdf:Property;
    rdfs:label "Einsatstärke der Mannschaft";
    rdfs:comment "Anzahl der Unterführer in dieser Einheit, z.B. 7";
    rdfs:domain so:Einsatzkraft;
    rdfs:range xsd:integer .

so:patraeger  a rdf:Property;
    rdfs:label "Pressluftatmerträger";
    rdfs:comment "Anzahl der PA-Träger, z.B. 3";
    rdfs:domain so:Einsatzkraft;
    rdfs:range xsd:integer .

so:status a rdf:Property;
    rdfs:label "Status der Einheit";
    rdfs:comment "Enumeration des Status zwischen 0 und 4. 0 bedeuted Bereitgestellt, 1 auf Marsch, 2 im Einsatz, 3 und 4.";
    rdfs:domain so:EinsatzStatus;
    rdfs:range xsd:string .

so:einsatzmittel a rdf:Property;
    rdfs:label "Einsatzmittel der Einheit";
    rdfs:comment "Einsatzmittel welche diese Einheit mitführt z.B. Türöffner";
    rdfs:domain so:Einsatzkraft;
    rdfs:range xsd:string .