
so:Einsatzkraft a rdfs:Class;
    rdfs:label "Einsatzkraft";
    rdfs:comment "Diese Klasse ist die Oberklasse aller Einsatzkräfte, egal ob Person oder Fahrzeug". 

so:EinsatzStatus a rdfs:Class;
	rdfs:label "Einsatzstatus";
    rdfs:comment "Diese Klasse ist die Oberklasse aller Einsatzstatusmeldungen. Immer wenn eine Einheit 'verschoben' wird, erzeugt sie einen neuen Einsatzstatus.". 

so:Einsatzort a rdfs:Class;
    rdfs:label "Einsatzort";
    rdfs:comment "Diese Klasse ist die Oberklasse aller Einsatzorte als URI damit es eindeutig ist, zb: http://dbpedia.org/resource/University_of_Paderborn". 


so:Nachricht a rdfs:Class;
	rdfs:label "Nachricht";
	rdfs:comment "Diese Klasse ist die Oberklasse aller Nachrichten" . 

so:Kommunikator a rdfs:Class;
	rdfs:label "Kommunikator";
	rdfs:comment "Diese Klasse ist die Oberklasse aller Benutzer die Meldungen senden und empfangen." .

so:Sender rdfs:subClassOf so:Kommunikator;
	rdfs:label "Sender";
	rdfs:comment "Diese Klasse ist für die Sender der Nachricht" .

so:Empfaenger rdfs:subClassOf so:Kommunikator;
	rdfs:label "Empfänger";
	rdfs:comment "Diese Klasse ist für die Empfänger der Nachricht" .


so:Einsatzabschnitt a rdfs:Class;
	rdfs:label "Einsatzabschnitt";
	rdfs:comment "Diese Klasse definiert einen Einsatzabschnitt  -existiert schon als Property". 

so:Einsatzort a rdfs:Class;
	rdfs:label "Einsatzort";
	rdfs:comment "Die Klasse definiert den Ort des Einsatzabschnittes - die Klasse existiert schon " .	

so:Auftrag a rdfs:Class;
	rdfs:label "Auftrag";
	rdfs:comment "Die Klasse definiert den Auftrag des Einsatzabschnittes" .

so:Leiter a rdfs:Class;
	rdfs:label "Leiter", "Führer";
	rdfs:comment "Die Klasse definiert den Führer des Einsatzabschnittes" .



so:Straße rdfs:subClassOf so:Einsatzort .
so:Einsatzort rdfs:subClassOf so:Objekt .
so:Flugzeug rdfs:subClassOf so:Fahrzeug .
so:Eisenbahn rdfs:subClassOf so:Fahrzeug .
so:Rettungsdienstfahrzeug rdfs:subClassOf so:Fahrzeug .
so:Schiff rdfs:subClassOf so:Fahrzeug .
so:Feuerwehrfahrzeug rdfs:subClassOf so:Fahrzeug .
so:Einsatzkraft rdfs:subClassOf so:Person .
so:Einsatzkraft rdfs:subClassOf so:Fahrzeug .
so:Fahrzeug rdfs:subClassOf so:Objekt .

